一場意識形態的戰爭

很久很久以後，當尤加莉站立在高牆以外的世界時，她發現到一個很奇怪的現象，原來曾經社會裡受廣泛認同的普世價值，也會不被接納。
人類從來沒有如願成為過獨立個體，所謂自由的革命只是由一個地獄跳到另一個地獄，作為社會關係的產物，我們永遠沒有真正定義上的自由。

一個晴朗而極其明媚的盛夏，時鐘敲響正午的鐘聲。尤加莉下意識地把脖子縮了一縮，兩條褲管因為青春期初期的過度成長而變得更短，就像穿了別人衣服一樣不合時宜，她快速地溜進政府大樓的玻璃大門，外面一股被車子呼嘯而過吹起的砂塵帶入了她的眼睛，尤加莉的小手揉揉眼睛，揉得通紅都無辦法把砂子揉出來，她繼續竭而不捨地進行這一個動作，直至到雙眼通紅又疼痛。

「小英雄，你在做甚麼呢？」站在尤加莉面前的是一個精神飽滿，兩頰紅潤，頭髮乾淨地梳起，眼睛有幾道魚尾紋，一副有能力的壯年男人模樣。

他是George，是城市裡一位有名的議員，致力專門為同性戀正確性觀念教育而奮鬥，即使同性戀已經佈滿整個世界，成為所有人都認同的主流思想，每一個人都清楚知道同性戀的重要性，而異性戀是造成社會敗壞的爛根，但George的工作從來沒有停止過，應該說是將會無休止地繼續下去，直至到異性戀概念完全地消失在這個世界上，將敗壞風氣的爛根連根拔起。

但你和我都知道，這是多麼困難又不可能的事。人類必須要有一些賴以為生的統一敵人，可以是人物，可以是政權，可以是一種概念，然後藉著一個可信仰的大人物，帶著他們一直無休止地戰爭，叫著富有力量的口號，遊行示威，集會請願，貼橫額海報，用以把他們邪惡的性慾發洩出來，大家都知道這是一場不會完結，亦不可以終結的戰爭，但這一種統一的意志仿佛就成為了我們最強烈的生存意識。

「有砂子入眼。」尤加莉說，她的聲音有點沙啞，像是得了重感冒的聲線，她縮了縮鼻子裡將要流出的鼻涕，說起話來有濃重的鼻音。

人們都說，這個可憐的小孩子，年紀輕輕就被邪惡的異性戀罪人傳染了可惡的病症。但其實只是普通的，小孩子常見的感冒，這裡的人有一個奇怪的習慣，總愛把異性戀的所有事物放大，任何可憎可惡的事，都必須由這一個人類的共同敵人引起。

「幫你滴一點眼藥水？」George和其他政府人員一樣，他們都對小孩子特別地友善，根據官方的說法，他們是時代的天使，是未來同性戀權威主義的重心人物，必須用盡一切辦法，去保護他們天生的純潔，將人類正確的思想一代傳一代，共建更美好的烏托邦。

「不要。」尤加莉搖搖頭，她不喜歡眼藥水的感覺，滴在眼睛水乾乾澀澀的感覺，就像游泳池水入了眼一樣令人不適。

這個城市的物價越來越低，尤加莉只有九歲，不知道過去的比較，現在可能連最古老的古董都沒有辦法告訴你城市以前是甚麼模樣，但是物資的品質每況愈下，最簡單的眼藥水就像普通水龍頭水一樣相差無幾，甚至更差，但尤加莉和其他人都沒有比較的資本，尤加莉只知道眼藥水是一個會令自己眼睛更加不舒服，但又好像能夠起一定作用的東西。

George托了托鼻樑上的眼鏡，向著孩子表露一貫的可親微笑，說他「可親」很令人質疑，每一個政府的重心人物往往都是最不可親的大人物，George就像一個從古代十八九世紀而來的歐洲紳士，他文雅的風度深得民心，有會令人不自覺地相信他的人格魅力。

George半蹲著身子，方便尤加莉矮小的個子，不用抬頭就可以直視到大人的眼睛，小孩子往往統稱像George一樣的人為「大人」，仿佛自己一旦成年了，成為大人，就可以成為像George一樣「成功」的社會人物，尤加莉也不例外，她自從把鄰居的異性戀情侶招供之後，就一直定期地和George來往。

George說：「尤加莉，我們城邦的小英雄，你有甚麼事情要找我幫忙嗎？」

George一定是心理學的高手，政府的高層通常都有這樣的特異技能，他習慣性地直視著別人的眼睛，就像把人看透一樣的眼神，但你莫名地不會覺得反感，反而會有一種「我懂你」的曖昧訊息，George很擅長獲得陌生人的好感，群眾都很擁戴這種人物，而這種人物太聰明，往往對於最高權力者具有一定的威脅。

因為眼睛的毛病，尤加莉幾乎都要忘記來到這裡最初的目的。這個城市的車很多，人很多，灰塵更多，有砂子吹入眼是再尋常不過的事，有團體聲稱，異性戀者再這樣搗亂社會秩序下去，我們偉大的城市將會迎來沙漠化的危機，令到沙塵暴等生態現象日益嚴重。無論是地質學家，政府人員，還是小孩子有如尤加莉，都不約而同地將矛頭指向異性戀者。但她很快就收拾起當初要來這裡找George的興致。

「George叔叔，帶我去看行刑吧。」尤加莉和很多小孩子一樣，都異常地對每月一次的異性戀行刑感到興趣。

「你的媽媽呢？」George寵溺地摸了摸尤加莉的一頭金髮，尤加莉的母親很喜歡花費時間為女兒打扮得漂漂亮亮，她們可以用一整個早上的時間為孩子編辮子，為她穿上可愛的蘿莉塔裙子，但是今天尤加莉不同往日，一頭金髮披在肩頭上，她今天沒有花俏的辮子，也沒有好看的裙子，她穿著一雙露指涼鞋，看起來就是一副偷走出來的模樣。

果不其然，聽到George這一句說話以後，尤加莉就低下了頭，扁著小嘴。尤加莉的母親要上班，每一個大人都幾乎指定要為家庭而打拼，要辛勤工作賺錢養家似乎就成為了一種固有模式。

「George叔叔，就帶我去看行刑吧。」尤加莉依然是重複同一句話，一副嬌滴滴的小女生聲線，任誰聽到都會覺得她太過可憐，「媽媽不讓我去看行刑，可是，我都沒有看過行刑，我的朋友們全部都看過行刑，就只有我一個人沒有。」

她越說越可憐，幾乎都要哭出聲來，旁邊假如有人走過都要以為George欺負一個可愛的小女生，現在的年輕人太衝動了，有部份極端主義的年輕人的確會是這樣的，慌忙地都要將所有有關異性的事物劃清界線，碰了異性就像碰了病源體一樣令人厭惡。

「我的孩子，親愛的孩子，你為甚麼今天一定要看行刑呢？」George雙手搭在尤加莉的肩上，像兄弟一樣搭著肩頭說話，看起來他似乎就把尤加莉當成正式的小大人，「行刑每一個月就有一次。」

「這次不同，這次我可是舉報了異性戀的大英雄。人生沒有那麼多次這樣的機會，審判我已經錯過了，我不可以再錯過行刑了。」尤加莉好像嫌自己不夠可憐，頓了一頓，又加上了一句，「這次可能是最後一次看我舉報的人行刑了，人生沒有那麼多次這樣的機會。」

「會的，我的孩子，你會有這樣的機會的。」

「但是！」

「George叔叔會帶你去。」

「太好了！」尤加莉像一個收到小熊娃娃做禮物的孩子，高興得都要跳起來圍著圈跳舞，她張開雙臂抱著面前的George，咧起的嘴巴就像在說她剛完成了甚麼重大使命一樣，George尷尬地一笑，拍拍尤加莉的肩膀，就把尤加莉推開。

「你先在我辦公室坐著，我待會來接你，我們一起過去。我們會坐最好的前排位置，給我們的民族小英雄一份謝禮。」

尤加莉連聲呼叫著：「George叔叔太好了！」

當今幾乎所有孩子都很恐怖，教育把孩子獰惡凶殘的本性全部喚醒起來，像遠古沉睡的龍一樣，一開眼就用來針對所有可恨的異性戀者。他們缺乏訓導，野人的天性從來不曾壓抑，一個個像上個世紀瘋狂的異教徒一樣信奉正確的道理。他們崇拜所有社會長久地教育下來的觀念，不曾質疑過地，就像天生的本能一樣堅信著異性戀是人類可恥的行為，而同性戀才正確該走的路。

每隔一段時間，城市裡就會有一些被尊稱為「小英雄」的小傢伙出現，就好像George對尤加莉的稱呼一樣，他們的大頭照會被威風凜凜地貼在唯一的報刊上面，通常都會佔了近一半的版面，比路邊發生的連環車禍版面都要來得更大，或者會有唯一的電視台來採訪直擊長達五分鐘的報導，那些小孩子專門在門匙裡鬼鬼祟祟地竊聽別人說話，有時候會竊聽到鄰居們一些見不得人的關係，再向政府人員告密。這一切在他們看來都是光榮的行為，可以讓他們一躍成為「小大人」。

「尤加莉，你記得怎樣去的吧？」George在尤加莉衝去電梯，電梯門臨關上之前像突如其來想起甚麼重大事情一樣喊道。

「記得！George叔叔，待會見。」尤加莉向門外的George揮揮手，按下了二十六樓的按鈕。

全玻璃製的電梯一副很高科技的摩登時麾模樣，即使已經乘坐過無數次，尤加前每一次乘搭這種電梯都要嘖嘖稱奇地四處觀望一番，這種電梯只有政府大樓才有，一般平民大樓通常都只能夠好像尤加莉居住的老舊樓一樣，用傳統的梯級樓梯。一般平民住宅的樓層都很低，只有政府大樓才會佇立在城市的最中心位置，而且建得特別地高聳入雲，顯得他們格外地富有特權。

尤加莉看著升降機逐漸地升高，她向來都很好奇升降機是怎樣的原理，有一段很長的時間，她甚至自己用過荒唐的孩子話去解釋其中的物理原理，例如升降機這個巨大的箱子由一條很粗的繩子繫著，綁了童軍的十字結，然後有人把一桶水放在尾端，一旦有乘客釋放訊息要上去或者是下去，下面的人就會把其中一端的繩子拉下來，尤加莉覺得自己是世界上最聰明的孩子，應該從來沒有孩子會想到這樣的事，她沒有向任何人提及過她的想法，但她堅信她的邏輯是準確無誤的，就好像她總會無來由地相信George，和相信一切社會定形的觀念。

往落地玻璃外牆遠眺出去，下面是為異性戀罪犯專門設立的行刑場，尤加莉看到底下的人在努力地做工，她看不見拉扯升降機繩子的勞工，但她看到有人正忙碌著要搬大大小小的木頭，繩子，釘子，他們把十字架擔在肩上，看起來很重，足要三個大漢共同背起一個十字架，他們把兩座十字架交叉放在行刑廣場最中心的小山丘上，下面有木頭製的基底做支撐。這些人都在為正午時候要做的行刑作準備。

尤加莉觀察他們觀察得很仔細，她甚至留意到有一個男人應該是當中的領頭，他的一副皮囊矮小又肥大，就和童書裡經常會畫的醜角同一個模樣，像個茶壺一樣，走起路來搖搖擺擺的，伸不直身子，男人中年的時候，就因為背部肥肉太多，壓住脊骨的神經線，身板長期都是彎下來的，貓著腰的時候，個子就更萎縮了。但他指手劃腳，指點著每一個粗壯大漢該做的崗位，然後偶爾會一巴掌拍落某個男人的頭顱上，責罵起人來，臉頰兩旁的肥肉亂顫，尤加莉聽不到他說的話，但她大約猜到，他應該跟平時路邊旁的大哥罵人一樣，罵他「豬頭」。

尤加莉和其他孩子一樣，即使是準備行刑的過程也會感到很興奮，每一項程序對他們來說都極其新奇有趣，更何況尤加莉這一次在其中擔當相當重要的角色，全靠尤加莉，George和他的團隊才可以在這個小區裡更加徹底地完成消滅異端這一項艱鉅的工作，所以這一次的行刑對於尤加莉不只是有趣而已，還是無上的光榮。

尤加莉一聽到George一會會在台上向全部群眾宣讀「小英雄」的名字，公開地褒獎尤加莉為共建美好平等的城邦立下一份大功，她就高興得難以言喻，她感覺自己可能在一朝之間長大，成為了像George一樣的大人。

正當尤加莉還想繼續看行刑的準備工作時，電梯大門就徐徐打開起來，她依依不捨地在電梯門關上以前，仔細地想要用一雙大眼睛把所有事情的最後一刻都紀錄下來，一切在她看來，都是多麼有新鮮感而又有趣的事。

有$就有自由

尤加莉縮了縮鼻子裡準備要流出來的鼻涕，用手袖重重地擦了擦鼻子，擦得小鼻子都要變紅了，就像冬天裡一個個變成小丑的酒鬼們，尤加莉又揉了揉鼻子，總覺得有蟲子在裡面鑽動一樣痕癢，用力地噴了一口氣，這個年紀的孩子都沒有太大的公德心，她在鼻子裡終於撩到了一根鼻毛，然後她磨了磨手指頭，鼻子在指縫裡消失在象牙白的磨砂地上。

這一條由玻璃電梯大門走到George辦公室的路，尤加莉最熟悉不過了，尤加莉的認路能力很差，她總會在小鎮裡混淆麵包店和咖啡店的位置，但辦公室這段路就更加地曲折離奇，又要穿著重重下層人員緊閉的辦公大門，無論向哪一處望去，都只有四面全白的油牆，可是尤加莉對於這裡的地理環境有異常的記憶力，走過三四次就不用George領路也會記得方向了。

大廳裡有一座座比升降機更大的落地玻璃窗，看起來室內透明度很高。每一次見到的時候，尤加莉都少不免要駐足停留，大玻璃窗對於尤加莉的魅力幾乎出奇地與行刑差不多，因為在尤加莉的小公寓裡，就沒有這種奢華的玻璃窗，房間裡只有一個小小的窗子，窗花外面懸掛著密密麻麻的鐵絲網。

從落地玻璃窗放眼遠去，會見到萬家燈火在早晨的時候極其明亮，車輛在大馬路上呼嘯而過，上班族提著公事包匆匆地去不同的地方打拼。由於是週末，對於大部份像尤加莉這樣的學生現在都是假期，還未到行刑的時分，大家都會想再多補一兩小時的睡眠時間，然後等到行刑開始的時候，馬路上才會有難以預料的擠塞，每一條通往政府中心區域的道路都會遍地擠著人影，老人和孩子都紛紛走上街道看一個月一次的熱鬧。

但據尤加莉所知，其他的辦公地方就像George的辦公室一樣，都是沒有窗子的，也沒有任何透氣的地方，大門又是長期緊閉著的，廁所裡只有一個連老鼠都爬不過去的排氣孔，就像有甚麼見不得光的事情在進行一樣，尤加莉沒有去過George辦公室以外的任何辦公地方，也沒有與任何相關人員有過任何形式上的交流，但尤加莉每次去辦公室找George都要覺得自己快要窒息了。

拐過角落，就看見George辦公室的門緊鎖著，尤加莉忽然想起自己應該問George借一條門匙的，不然就不會像現在一樣狼狽的，以往都是由George親自開門的，沒有過今天這樣的情況。她嘗試性地推開門柄，如同意料之中一樣未果，她洩氣地順著白牆滑落在地上，盤腿而坐。她目光放空，打算就這樣呆坐在這裡等George回來，然後他們一起去看有趣的行刑，她想George應該很快就會回來。

她有點悶的時候就用兩隻手有節奏地交叉打著拍子，她低聲地哼著小鎮裡孩子之間耳目相傳的流行曲，她不知道歌詞的意思，但流行的東西無論如何都能引起小孩子的興趣。

「自由的孩子啊，
歡快的孩子啊。
你們的父母夜裡正挑著燈。」

這是一首韻腳混亂，格式不齊又沒有文學鑑賞價值的歌，但偏偏就是這樣的口水歌會流落普通百姓的民間，唱歌的人可能連字都不認識，但他們對於歌曲有最古老的記憶，他們記起歌詞來，比任何一個大學生還要快。尤加莉轉眼間就忘記了下面的歌詞，她的記性比擔著水桶洗衣服的老婦人還要差。

她打起呵欠來，要小孩子苦苦地在同一個位置待上一段短時間是困難的，尤加莉已經不算是好動的傢伙，但她仍然會因為等待而感到有點煩燥不安，她開始迷迷糊糊地想要睡上一覺。

描寫手法幾好，但似乎背景設定出問題。係我理解錯誤定點？個世界以同性戀為主流？

咁宏大既題材冇咩人控制到
通常死得好慘
樓主支持你
祝你好運

當你有咗物質上嘅自由
你就會去追求更多嘅慾望

多謝你呀
冇錯呀你冇睇錯 的確係講緊同性戀作為主流嘅世界

多謝你呀
我會加油唔好俾自己死得咁慘

設定上似乎好難令“同性戀係主流”的設定合理化。

呢個始終係一個虛擬嘅世界
希望將現有嘅主流概念掉轉
令人反思呢一種排斥小眾嘅態度
如果中間有任何邏輯謬誤 求指正

迷迷糊糊裡，尤加莉好像隱約間做了一個奇怪的夢，夢裡面她雙臂圍成一個圈，捧著一個發滾的鐵水鍋，熱水呼呼地不斷往外噴出水蒸氣，滾燙的水向緊閉的蓋子奔馳湧出，蓋子因為壓力而打翻到地上，在地上敲起清脆的噹啷響聲。

她用腳踢開鐵做的蓋子，拖在地上有嘶嘶令人毛骨悚然的聲音，蓋子自轉了幾圈方才悠然停下來。尤加莉失神的眼睛望進鍋子的深處，裡面很深很深，深不見底，就好像有人用魔法在鍋子裡形成了一個結界，有甚麼原因地藏了一個不為人知的深淵，最深處的那方有兩道人影，一個男人，和一個女人。男人一反以往精神飽滿的神態，他看起來有點精神萎縮，原本壯實的身軀因為連日來的飢餓而變得頹敗不堪，瘦得皮膚幾乎緊貼著骨頭，露出了骨骼的原形，他的臉上再沒有一貫可親的微笑，鼻樑上也沒有那一副標誌性的眼鏡，他的皮膚透著一股病態的黃，他可能患上了不能醫治的病痛，像脊椎裡面的尖刺，痛楚是長久的折磨，但他沒有把尖刺挑出的可能。

他是George，尤加莉從來沒有想像過George會成為這樣的一個行屍走肉，在孩子的眼裡，George是形象比母親更加高大的存在，他太聰明，太懂得在社會裡聰明地求生，尤加莉堅信他是不可能被打敗的。

而另外一個女人，尤加莉對她是厭惡的，厭惡到一個程度是她無法忍受與這個女人身處於同一片空間，也無法容忍George與她呼吸同樣的空氣。

她是糖果小姐，是尤加莉的鄰居，尤加莉曾經在過去一段短時間與她有過深入接觸，這個記憶是令尤加莉感到極其可恥的一塊區域，幸好她作為證人舉報了糖果小姐的異性通姦罪行，及時地切斷了與她一切關係，阻止了更進一步的罪惡蔓延。

糖果小姐比起尤加莉最初見面的時候變化很大，她一副原來紅潤有光澤的年輕臉孔一下子老了幾乎要有二十年，她比起外表看來的年紀要小得多，她向來最重視的一頭烏黑長髮，也隨著年月飽受的折磨，而脫落到只剩下幾條枯黃的細毛，僅餘的幾顆牙齒有啡黑色的污漬，症狀已經腐蝕在牙質裡，糖果小姐此刻就像一顆腐爛入芯的蘋果，皮膚比以前見到的要粗糙得多，爛掉的蘋果變黑以前，首先表皮會變得極其乾燥而充滿褶痕，她像一個極速枯萎的老人，皺紋由眉頭一直伸延到你所想像的臉上所有位置，她每一道細紋你都覺得深得像坑洞，裡面埋藏了所有城市裡可見的塵埃，灰灰黑黑，夾雜著久未清潔的油脂分泌，一旦靠近，就會有像腐爛屍體一樣的老泥臭味。尤加莉對這樣的糖果小姐厭惡更深了。

他們各自佔據了最遠的尖端地帶，他們大家都無法看見另一個人，但他們仿似有靈魂一樣的眼睛會懂得穿透人心，不約而同地望向外面捧著鍋子的尤加莉，尤加莉看見深淵中心有一個轉動得越來越快的漩渦，尤加莉知道這個漩渦會吞噬所有接近的生靈，但尤加莉的眼睛沒有靈魂，她冷淡地注視著人生人死，最後漩渦吞噬了一切，吐出了幾乎一模一樣的森森白骨，原來男人女人的骨頭，並沒有本質上的區別，他們可能有肌肉和脂肪錯誤的分佈，變成骷髏骨頭能夠避免他們進行進一步的異化行為，又回歸到社會原定的軌跡去，就跟社會上的其他人一模一樣。

社會就像一個巨大的機器，把一開始相同或者不相同形狀的我們丟進同一個模型機，我們被毀掉，被重塑，被擠壓，直至到生產鏈完成以後，我們都成功成為同一個模樣。

迷迷糊糊裡，尤加莉又再次昏昏沉沉地醒來了，這不是一個品質良好的睡眠，她感覺自己睡了幾乎都要少過五分鐘，但做夢裡的時間像是已經經歷了幾個黑夜，腦袋像挨了一個重拳一樣沉甸甸的裝著石頭，她硬撐著迷濛的意識睜大眼睛，她看見有一雙肥大得像大笨象一樣，一褶一褶著肥肉的大腿站立在她面前。

她有點被嚇到，就連忙抬起頭來，她原本以為她醒來第一個會迎來的是George，然後他們會一起去看有趣的行刑，但面前的臉龐，卻變成了剛才在樓下見到的那個肥肉大叔，貓著腰，挺不直的身板遷就著尤加莉蹲下來的高度，不自覺地彎得更低了，尤加莉很佩服這樣的胖子可以柔軟地彎腰超過九十度。

「孩子，我的孩子，不用怕。」他是James，尤加莉留意到通常叫James的都是這樣的胖子，胖子，尤其是可惡的胖子，大多數都會有相似的臉，狹長的細眼睛被肥肉擠得睜也睜不開，臉頰往往都很光滑，皺紋比起相應的年紀都要少，像一隻澎漲的老虎狗，擠著討好的笑臉，但都往往同樣地虛偽，懷著邪惡的心思而不為人知。

James的臉上掛著偽裝的笑容，咧起嘴巴的時候，眼睛就像一條線一樣瞇起，看不見眼白，每一個細微的小幅度動作，都免不了會引起下巴的一陣肥肉亂顫，很容易就能夠理解到，James在學George，由每一個微細動作他都觀察入微地抄襲，但他的抄襲能力顯然不是很好，就像一個山寨的冒牌貨一樣五官變形。

James努力地使孩子覺得他具有親和力，迫切地想要像George一樣得到孩子的擁戴，把他當成城邦的偶像來祟拜，但James註定不會在這方面成功起來。

「你在這裡做甚麼呢？」James可能見尤加莉不回應，又湊近了一些，到了尤加莉抬頭就能嗅到他頭油味道的距離，他的頭髮稀疏，僅餘的幾根毛髮都得到過多的養分，每一根都像上了一層臘油一樣閃閃發亮。

尤加莉對他無來由地生厭，就別過頭，瞥了一眼他過份親切的小眼睛，最後還是極其不願意地開口說了一句話：「我在等人。」

「在等誰呢？」James聽到孩子終於成功地因為他可親的魅力而答話，就不免興奮起來，他覺得自己與尤加莉的距離更親近了。

「等George叔叔。」

「真巧，George叔叔是我的朋友。」

尤加莉在這個時候才轉過頭，願意直視他的眼睛，她打從心底裡覺得George是好人，是正義的英雄，尤加莉沒有兄弟姊妹，只有母親，便不免會將兄長的概念無意識地投射在George身上，於是，一聽到James說George是他的朋友，她就不由得把James也當成了好人。

孩子對於善惡的觀念很分明，他們甚至會透過對社會的認知，而訂立諸多奇怪的準則，例如亂拋垃圾是壞人，吸煙是社會裡的壞分子，更不多說同性戀和異性戀的問題，他們看事物有一套自己的方針，但他們向來都會拒絕承認這個小世界的靈感來自於家人和社會教育。

「真的嗎？」尤加莉的語氣不由的變得親切多了。

「真的，不騙你。」

這個時候George在另一邊緩緩地走來，走廊上響起熟悉的腳步聲，尤加莉連忙站起身來走向George，George也挺起腰來，雖然鴕著的背依然是低彎著，但他盡可能地挺直身板，看起來神氣十足的迎向George，至少氣勢方面，他自覺不比George要差。

「George，見到你真好。」

「George叔叔，你的朋友剛才找我聊天呢。」尤加莉一副像是小孩子討好大人的臉，連忙揍著George的衣袖，「我等你等了好久了，你剛才去了哪裡？」

「James。」George直接無視掉尤加莉的問題，他兩眼直視著面前一張可憎的，由脂肪構成的臉龐，他撫了撫尤加莉的一頭金色頭髮，就把她推往一旁，徑自走上前與James對話，整個氣氛是僵硬的，空氣在盛夏裡是冰冷的，George再走得更前來，直到與James只有一個身位的距離。

「George，我的朋友，你好嗎。」至少連尤加莉，作為一個九歲的小孩子都知道George和James的關係肯定不是朋友這麼簡單，他們之間肯定有仇恨在紥根，但James打算在尤加莉面前偽裝到底，即使他的偽裝功夫看起來就像小丑一樣可笑。

James甚至伸出了一隻白白胖胖的手，一截一截的肥肉就像豬蹄一樣，好像剛吃完油雞腿一樣充滿油光，他打算握手宣告友誼，但George無視他伸出來的肥手，直接就問：「James，管好你自己。」

然後在James瞇著眼睛的微笑之下，George拉著尤加莉的肩膀，把她拖入辦公室裡，門關上的那一刻，尤加莉見到James的笑容似乎另有深意，他可能在密謀著些甚麼，惡意的微笑逃不過小孩子犀利的眼睛，尤加莉雖然有些不解他們之間難以形容的關係，但有一樣事情能夠肯定的，就是James絕對不是George的朋友。

「尤加莉，James，剛才那個男人，不要太接近他，很危險。」George在確保大門完全地鎖上以後，便轉過頭，雙手搭在尤加莉的肩頭上，他嚴肅而認真的神色令人不能忽視。

尤加莉也嗅到男人身上危險的氣色，但年輕的孩子沒有過多的防備心，即使她有多篤定地相信george話語裡的真確性，也覺得有小心提防的必要性，但尤加莉轉眼聽完就會忘記，下一瞬間就馬上被行刑的仇恨心灌滿，另一個早晨又要忙著學校的日常工作，尤加莉毫無心思去記住一個胖子的小事。

「為甚麼？」

「好孩子，那個男人是壞人。」對於孩子來說，好人和壞人的定義很鮮明，鮮明到中間幾乎都不會有任何灰色地帶，自以為屬於黑色的孩子會看低白色的孩子，自以為純潔得毫無瑕疵的孩子又會反過來看低犯規的孩子，他們的群體分割得很明顯，完全沒有重疊的空間，而且對於群體有異常的歸屬感，與其他同一陣線的小孩子一起，共同地反抗所有與他們想法不一致的「壞人」。

於是，尤加莉不需要再問為甚麼，在她的小世界裡，壞人就是壞人，壞人不是一個虛無的概念，壞人是一個實在的名詞，只要有「壞人」的稱號，就有了所有的證據去憎恨，去厭棄，去遠離一個尤加莉甚至毫無認識的人。她願意無條件地相信作為好人的George。

尤加莉作為民族的小英雄，她被風風火火地送上貴賓席的長廊，一張張精細雕花的白色軟椅並排著，已經有幾個穿著端莊的男人女人有儀態地坐著，有侍應禮貌地為他們送上腥紅的紅酒，他們正為著行刑漫長的等待而感到不耐煩，有別於尤加莉對於初次觀看行刑的滿心期待，他們看來已經是老常客了，但是基於身份的障礙，又不得不給死人貢獻出時間，做出一副親民的模樣。

他們一見到有一個與氣氛格格不入的女孩子走上來，都不約而同地投向冷漠的目光，他們很可能連George為尤加莉作的介紹都沒有留心過，但他們無論怎麼樣都不會在乎的，眼神裡甚麼感情也沒有，對比起其他周遭的事物，他們比較重視眼前的酒杯，和未來社會對他們作的評價。

George禮貌地和那些人打了聲招呼，保持著外交的微笑坐下來，尤加莉坐在他的身側，她對於一切將要發生的事物都很興奮，沒有心思去留意任何人的舉動。

行刑很快就開始了，James作為行刑其中一個最高權力的管事人，他身後一個個粗野大漢把男人女人從刑場的另一端高欄帶來，其中一個大漢尤加莉很記得，被James打了一記頭顱，看起來傻頭傻腦的，卻又是一副不合情理的兇狠相。

尤加莉看見被帶出來的女人，她是糖果小姐，糖果小姐就像尤加莉的夢裡面一樣頹敗，像萎縮的果實一樣兩根枯乾的小腿，臘黃的膚色起了一褶一褶的皺紋，看起來像個六十多歲的老婦人，她瘦了足足有幾圈，灰色寬鬆的囚衣她穿起來就像大了幾個號碼，胸前過度的凹陷使得衣領很大，能夠見到裡面一截一截的胸骨，脊骨椎突起，鴕著腰從後面撐起整件衣衫，看起來她是一副將死的模樣，風一吹就會折斷。

她被送上交叉的十字架，攤平的身軀絕望地任由宰割，公雞被宰之前尚且會掙扎，但糖果小姐是完全的死人，凹陷的臉頰只有一雙大眼睛是睜著的，像骷髏骨頭一樣不會眨眼，有人用槌子把鐵做的釘子釘在她的手心，手腕，腳裸上，釘子支撐不了她骨頭的重量，拉扯在肉與骨頭之下，滴下來的血卻很小，但長久而痛苦的折磨是會一直維持的，直到她的血像生命一樣枯竭，有人把臭雞蛋擲到女人曾經光鮮的臉容上，頭殼和蛋黃粘在頭髮上，又有石頭從不知道哪個方向擲來，擲中她的額角，流出來的血與汗水混合成濃郁的漿糊，深紅的液體在太陽底下無法輕易蒸發。

尤加莉抬頭望上近及天際的地方，她看見糖果小姐的旁邊，是一個被釘在十字架上的男人，他是糖果小姐的情人，他在流血，流了很多很多的血，從額頭上的釘子一直流到腳底，他在這裡已經過了大半個早晨，城市的夏天就像地獄，太陽燃燒在城邦裡每一個人的頭頂上，汗水就像被燒熔的皮膚一樣粘在表面，尤加莉特別記得這一個盛夏的早晨，是近幾十年來最熱的一個夏天。

尤加莉注視著在不遠處的男人，他比其他參與行刑的每一個人都活在更大的地獄裡，血液混雜在汗水裡，是分不清楚的混濁。

「惡魔。」

「魔鬼。」

「他們是邪靈的後代。」

「滾回地獄吧。」

在這個世界裡，有一個很正常的傳統法律，所有異性戀者一經發現進行異性戀行為，都必須接受法律的懲治，被判死刑。小孩子也必須要被嚴格監察，假如發現任何異性戀傾向，或者是任何影響同性戀國家安全的危險思想，都會被強迫再度接受性取向教育。

這個城市裡所有的人都很善良，他們甚至會愛護殘忍的殺人犯，殺人犯在審判院裡，最高刑罰是終身監禁，據說在很多年前，因為有連環殺人犯被判死判，整個城市的人都起來示威遊行聯署為他請願，因為他們沒有權利判處自由人的生死，這樣是極不人道的做法，是不文明社會才會有的行為。

但是，他們會用十字架釘起異性戀者，用火焚燒異性戀者，用所有方式去折磨他們都毫無罪惡感，他們不在善良的範圍以內。

男人和女人一起被釘在相連的十字架上，張開雙臂，尤加莉能看見有血從手腕的脈搏中流出，慢慢地說像壞掉的水龍頭一樣，一點一點滴落在地上的乾草堆與木頭上，但是木頭很深色，血滴落去的時候只能夠滑過去，堆積在瀝青地上，等待蒸發。

他們的性器官被侮辱地裸露，有高高在上的法官，此刻正站立在道德最高之地上，指著男人突出的部份，他一字一句，咬牙切齒地說這是罪孽的根源，把他插入女人的陰部，是對人類的不尊重，是對女性最嚴重的傷害，他們是惡魔的後代。

尤加莉想法官先生可能被異性戀殘忍地殺害過家人，不然他不可能充滿怨恨，尤加莉從來沒有在任何人的眼神中看過這樣的火光，燒死他，燒死她，燒死他們，尤加莉在他的眼神裡，在他身下所有的民眾眼裡，都讀到了同樣的訊息。

「他們一男一女住在一起，不是異性戀是甚麼。」

「我早就知道他們是異性戀了。」

「人犯罪總是在細微地方裡，可以看出端倪。」

這天天藍似琉璃，尤加莉看見天空的雲朵翻來又覆去，地上發生的一切仿佛都與它無關，它負責在日晝的時候，將最熾熱的太陽帶來，又在人類最孤獨的時候，帶來最黑暗的夜晚，有時候幸運的話，月亮的光可以安慰內心一刻的寧靜。

天空的雲朵照映著糖果小姐絕望的臉容，吞沒了她的靈魂，她好像在說話，有氣無力地說著不可能有人聽到的話，尤加莉想她在臨死的前一刻，她可能會質問創造主為甚麼要創造像她一樣的畸形，又可能她是一個無神論者，在漫無目的地，向著不知哪裡的方向祈求著死亡能夠更快一點，但沒有神明會聽一個異性戀者的祈禱，尤加莉在她的眼神裡看不到一絲生命的起色，將近死亡的心情尤加莉不能明白，但在以後她看過的很多很多個審判裡，這個女人的眼神將會是尤加莉最難以忘懷的一道畫面。

有人把火水環繞著兩個十字架畫成一個又一個圓，直至確保每一個地方都可以順利地燃燒，他們把火燃點起在木頭堆上，火種由小處開始極速地蔓延，劇烈地燃燒著。

尤加莉聽見身邊擠擁的群眾在叫囂，他們在喊，燒死他，燒死她，然後火勢迅速攀爬到木頭十字架上，尤加莉看見他們臉容扭曲，五官變形，女人的嘴巴開開合合，她像念著咒語一樣念念有辭，尤加莉努力地想要讀取女人最後的所有訊息，但沒有人可能聽到。

「尤加莉，你終有一天，但願不會有這一天，你會變成我一樣，無論你想還是不想，你會的，我能夠看見你這樣的未來。」糖果小姐像預言一樣，說著沒有人聽到的話。

人在臨死之前會失去人類最多的尊嚴，他們會失禁，在直腸裡埋下的所有糞便，與尿液像不能關上的水龍頭一樣，行刑場與戰場彌漫著同樣的氣味，糞便與尿液發酵的味道，唯一分別的是，異性戀行刑在排泄物足夠時間發酵以前就已經被燒掉，燒掉的糞便與燒烤肉串的味道混合在一起。

尤加莉不願意看到有人被殺害的景象，她想別開目光，她特別用力地扭過脖子，但是她不能，尤加莉眼光直直地直視著一切開始與結束的畫面，她無法移開目光，她目睹著女人的尖叫和身體的扭動，直至糖果小姐喪失一切生命的表徵，成為了一具黑色的焦炭，就像去燒烤場燒烤，不小心燒焦了蜜糖雞翼那樣的顏色，最後發生了甚麼事情，尤加莉都已經不記得了，但這一件事，比任何一次行刑，都要更深刻地紀錄在尤加莉的童年裡。

在他們死亡的時候，在火正在熊熊燃燒的時候，尤加莉甚至能看見人們在歡呼，在叫喊，燒死他，燒死她，燒死他們，燒死異性戀者，他們高呼著異性戀者去死，別再來污染這個世界，他們就像城市中的大毒瘤，一點一點地由內部要侵蝕他們的文明。

他們又說異性戀行為會製造性病的傳播，帕拉圖式戀愛是他們現代人應該要追求的理想烏托邦，這樣才可以有更進一步的文明建設，世界才可以進步，發光發大，異性戀者是文明路上的石頭，是把他們惡意地拌倒的魔鬼。

糖果小姐給尤加莉說過有趣的事，怎樣有趣她已經忘記了，但她記得這份有趣的感覺，然而女人和她情人的話語，最後都在火中燒成了灰，原來風一吹過，人類就輕易消逝。

尤加莉不自覺地想為女人和女人的情人哭泣，作為哀悼他們的證明，她突然之間湧現出無窮無盡的罪疚感，罪疚感像夜裡偷襲的獵犬一樣撲倒在尤加莉身上，夜半有時候醒來會全身動彈不得，尤加莉受著罪疚感纏繞，她心裡並沒有要糖果小姐去死的意思，可是事實不是這樣，在她決定為城邦做正義的證人的那一刻，尤加莉就已經有這個意思，有把兩個異性戀戀人推去死亡的意思。

人們就說火是神降下的一個奇跡，在傳說中作為由神直接以來的禮物，能夠洗淨一切的罪孽，這樣這些異端分子才可以像其他人一樣升上天堂。於是所有折磨和痛苦，都有了妥當的理由。

尤加莉突然打了個冷戰，她很害怕，在聽到火燒得嘶嘶聲，夾雜著人群中的叫囂，與糖果小姐最後的尖叫時，她很害怕，無窮無盡的悔疚感註定會像夢魘一樣糾纏著她，每一次審判，每一次行刑，甚至到後來跳出高牆以後的日子，她都註定會永遠地記得糖果小姐，她最後扭曲的臉容深刻地紀錄在尤加莉的腦海裡，無論她願意不願意，她都會記得，記得火慢慢地逐寸逐寸爬上她的臉，有火蔓延的地方都燒得通紅，直到皮肉炸開變成黑色的焦碳，她突然失控地掩著嘴巴，要哭泣，牙齒緊咬著下唇，力度大到幾乎都要咬破了唇皮。

「尤加莉，你怎麼呢？」George是一個很細心的人，他很關心身旁小女孩的一舉一動，他知道孩子第一次參與行刑都不免會生有恐懼的情緒，但一切都會過去的，他們慢慢地長大，會越來越習慣這一個社會，會理解到社會上所有有形無形的規範，事實上只要你循規蹈矩，基本上不會遇見太多災難。

「為甚麼異性戀是罪？」